不準你禁買！中國反對日本禁採購華為中興！

日本日前以國家安全為理由，決定政府各機關及自衛隊將禁止採購華為及中興等產品。即使是日本產品，如果用上有關的組件一樣禁止採購。
對於日本這次的決定，消息指中國駐日本大使館已表示強烈反對。聲明中表示，華為和中興產品於日本市場及日本用戶中「擁有良好聲譽」，而對日本經濟作出了重大貢獻，認為禁止採購華為及中興產品，將不利於兩國的經濟發展和合作，作出強烈反對。
不過對於中國大使館這個「反對別人不買東西」的舉動，日本網民似乎就有另一番的見解。不少日本網民指這樣的聲明根本是「此地無銀」，而且兩家品牌於日本並沒有所謂的「良好聲譽」。亦有網民建議中國應該將華為和中興產品推銷給南韓，放棄日本市場。

咁日本反對中國反日得唔得

[又贏］憂網絡安全 傳南韓兩大電訊商棄用華為5G

打中要害 支那賤種驚到癲

你擺買日貨就得
人地擺買華為就唔得

做乜又干涉人地

十足十尖沙咀D 黑店.
你問完就一定要買

我反對你反對我反對你 ？

買野人地有自由買乜囉好唔好

不準禁買？等安倍拜下靖國神社先

中国皇恩浩蕩要日本小鬼子買，還不快快謝恩

成個小朋友咁
幾大啊屌

一間私人企業高層懷疑犯罪被捕，審都未開始審你成個國家跳出黎，將件事提升到外交層次，想人唔知e間私人企業同政府有聯繫都唔得啦，成班共狗中曬伏都未知，下下搞極端民族主義，痴痴地線

反對別人不買東西

網民建議中國應該將華為和中興產品推銷給南韓，放棄日本市場

只淮中國反日 不淮日本反中
因為中國做永遠的歷史受害者

干涉日本內政

點都要搵位入南泡

我反對你反對我

就快過年，桔都賣埋

有無簽contract先？無既買條撚呀？

根本就中撚晒伏啦 100%係黨支部黎

亦有日本網民建議中國應該將華為和中興產品推銷給南韓，放棄日本市場。
日韓真係世仇黎